【螳螂捕蟬也捕雀】外來巨大螳螂 殺蜂鳥啃光腦髓

【血腥片】外來巨大螳螂 殺蜂鳥啃光腦髓
大自然是美麗的，但有時候也超惡搞。證據是瑞士巴塞爾大學（University of Basel）近日發布的一篇報導，標題為「螳螂在全球捕食鳥類」。 螳螂最常吃的是昆蟲或蜘蛛，但由瑞士和美國的動物學家已發表的研究顯示，除南極洲以外的所有大陸上，螳螂都會殺死並吞噬小鳥。

《Huffington Post》報導，對於不知道「螳螂會吃小鳥」的人來說，這個消息肯定令人震驚。但其實那個標題，都還沒傳達真實的恐怖情節呢。
《新聞周刊》（Newsweek）另外訪問了2位科學家，他們說明了螳螂的典型獵食方法。
紐約州立大學Fredonia分校的生物學家布朗（William Brown）說，螳螂通常會「刺穿頭骨、啃食腦髓組織」。
退休的生態學家梅柏斯（Dietrich Mebs）也生動描述這個進食過程：「他們抓住活生生的獵物，慢慢地、慢慢地啃食，直到吃光光。」
那麼，動物學家如何確定，這是一個全球性的現象？《生命科學》（Live Science）解釋說，研究人員通過記錄（包括已發表的研究、學術論文與社交媒體貼文）來查找「螳螂捕鳥」的記錄。他們總共發現了147起個案，跨越13個國家。最早的個案是從1864年起，但是67％的個案，是在2000年至2015年之間。
由於只能依賴人類記錄，因此很難確定，「螳螂吃鳥」的頻率有多高。但研究人員發現，這種詭行在全球各地都發生。
在美國，最常見的受害者是「紅喉北蜂鳥」（ruby-throated hummingbirds）。超過70％的吃蜂鳥案例，是發生在美國；通常是當鳥兒飛到蜂鳥餵食器上，或民眾家的花園裡時。 （由於人們經常從家中眺望自己裝設的餵食器，所以很容易記錄到。）
從這些報告中，研究人員發現，大部分蜂鳥的不幸遭遇，可連結到幾種非本土的大隻佬螳螂身上。牠們在幾十年前，因人們要做「蟲害控制」，被散佈在北美洲。此外，也有一些本土螳螂。
谷歌（Google）搜尋顯示，許多人仍然在野放螳螂，希望他們會幫忙吃掉昆蟲，像蚜蟲與蒼蠅等。但缺點是，螳螂也會吃掉人們想要的生物，像是蝴蝶，有時候是蜂鳥。
研究的主要作者尼佛勒（Martin Nyffeler）在一份聲明中說：「我們的研究，顯示螳螂對一些鳥類數量有威脅。」 「因此，在為了抓蟲而野放螳螂時，應特別小心。」（即時新聞中心／綜合報導）

螳螂真係連雀鳥都揪得贏咁勁

咁螳螂捕蟬，黃雀在後仲成唔成立呀

黃雀係後面排隊比人食

可以當係菜單 蟬係頭盤 雀係主菜

好殘忍 雀仔咁可愛
點解要比呢啲禽獸食
冇天理

中國人通食

突破盲腸
仲要企係光滑既膠平，都勾都實，吊住隻咁重既雀

黃雀捕蟬 螳螂在後

有啲蜂鳥真係好細隻
分分鐘大黃蜂咁嘅size
所以都唔出奇

蜂鳥咁細佢地先食到姐，黃雀佢地撚食到咩，力都唔撚夠啦

我戈隻雀就難d

支那會既黃雀行動

蜂鳥體型細好多 會比佢捕食唔出奇
以前睇過老鼠都會比螳螂捕獵
之前捉過d手掌大既螳螂
個彈弓前臂好有力 試過比佢夾過一次
流勁多血 插得勁深
如果無概念佢前臂有幾咁尖
下次食瀨尿蝦可以試下用瀨尿蝦前臂吉自己

唔知隻螳螂有冇鐵線蟲呢

春袋都𠝹爆你

佢個條係蟲

吸食睪丸

其實食蜂鳥都還可接受 因為蜂鳥都幾細隻下 如果螳螂夠大隻 食到都唔出奇